【辣招反非法入境】美擬禁非法入境者求庇，矛頭直指中美洲非法入境潮

美國特朗普政府周四提出新規例，嚴禁非法入境者申請庇護，矛頭直指經墨西哥進入美國的非法入境者。

根據國土安全部草擬的新規例，向美國尋求庇護者須在入境口岸提出，否則不會接納。新規又讓總統可以國家利益為由發出入境限制。

新規預料周五交總統特朗普簽署頒佈，但亦很有可能面對法律挑戰。美國公民自由聯盟指出，所有進入美國的人都應享有申請庇護的權利。

特朗普為中期選舉共和黨候選人助選時，大打「反非法入境」牌，屢次攻擊試圖經墨西哥非法湧入美國的大批中美洲人，又派兵到南部邊境應付「非法入境潮」。

一名高層官員周四曾表示，從墨西哥邊境湧入的非法入境者，「前所未有地濫用了美國入境制度」。

美聯社